《香港人民自由與選擇法案》討論

好似就快過眾議院
所以講下
不過個國會會期好似2021年1月3日就完
未必過得設參議院

懶人包:
1.提供「臨時保護身份」：「臨時保護身份」為暫時性的移民身份，給予因母國遭逢巨變（如：武裝衝突、環境災難，或特殊及暫時性狀況）而難以返國的國民及其居民。此身份讓在指定期限裡已置身美國境內的香港居民獲得合法居留和工作許可。

2.未來五年，維持香港有別於中國的移民待遇：香港在移民待遇方面將持續被視為有別於中國主權的政體。

3.與盟國製定相應戰略，協調國際間的努力，為逃離迫害的香港人提供庇護。

4.加快處理難民及庇護申請，適用於基於政治信念、活動及所屬團體而受到迫害/或有理由相信會受到迫害人士，或曾經因參與和平抗爭而被正式起訴、拘留或定罪者，其本人及配偶、子女和父母。

法案將保護在抗爭中有重要角色的香港人，包括：
●組織者;
●急救的人員;
●報導或提供公眾評論的新聞或媒體工作者;
●向一個或多個參與抗爭行動而被捕人士的法律服務者; 或
●因參與抗爭行動而於2019年6月9日至2020年6月30日間被逮捕、正式起訴、拘留或定罪者。

HKDC 位於華盛頓特區，為無黨派非牟利組織，致力維護香港在「一國兩制」下奉行《基本法》和《中英聯合聲明》的基本自由、法治和自治。

圖/source:

原文:

臨時保護身份 比較出名可能係天災之後比其他國家用

就咁search 到

唔知點解我個重點去左下面

致力維護香港在「一國兩制」下奉行《基本法》

其實美國個立場不嬲係咁
你見pompeo 侵都係咁講

加速師咁加法而家已經未必係

推

已經唔係咪justify佢做嘢

SEC. 5. Temporary protected status for Hong Kong residents in the United States.

(b) Aliens eligible.—As a result of the designation made under subsection (a), an alien is deemed to satisfy the requirements under paragraph (1) of section 244(c) of the Immigration and Nationality Act (8 U.S.C. 1254a(c)), subject to paragraph (3) of such section, if the alien—

(1) was a lawful permanent resident of Hong Kong at the time such individual arrived into the United States and is a national of the PRC;
香港合法永久居民 and 中國國民

(2) has been continuously physically present in the United States since the date of the enactment of this Act;
呢個唔知有冇解錯
係指法案通過個刻已經要係美國入面定係點

(3) is admissible as an immigrant, except as otherwise provided in paragraph (2)(A) of such section, and is not ineligible for temporary protected status under paragraph (2)(B) of such section; and

(4) registers for temporary protected status in a manner established by the Secretary of Homeland Security.

冇理解錯既話
TPS 你要係已經係美國入面?

破壞一國兩制既係支那
唔係香港人
支那破壞完想繼續CUM番塊布當冇野
而家要做既係指證支那破壞一國兩制同中英聯合聲明
應該要做既係歸英/獨立

"Priority Hong Kong Resident" 係有詳細定義
不過好似只係同sec 6 (immigration visa) 同sec 9 (難民) 有關

(2) PRIORITY HONG KONG RESIDENT.—The term “Priority Hong Kong resident” means—

A 同B 其中一樣要中

(A) a lawful permanent resident of Hong Kong who—
合法永久居民 加以下三項同時中

(i) holds no right to citizenship in any country or jurisdiction other than the People’s Republic of China (referred to in this Act as “PRC”), Hong Kong, or Macau as of the date of enactment of this Act;
冇除香港澳門PRC 之外既公民權

(ii) has been verified as a Hong Kong resident by the Secretary of State or Secretary of Homeland Security in accordance with the procedures described in section 6(b) of this Act; and
被佢確認

(iii) has resided in Hong Kong for not less than the last 10 years; or
有住多過十年

(B) is the spouse of a person described in subparagraph (A), or the child of such person as such term is defined in section 101(b)(1) of the Immigration and Nationality Act (8 U.S.C. 1101(b)(1)), except that a child shall be an unmarried person under twenty-seven years of age.
家人(有詳細定義)

拜登上台的話
一定同黑婆會取消

SEC. 6. Treatment of Hong Kong residents for immigration purposes.

若果係"Priority Hong Kong Residents" 既話
移民簽證可以做多五年香港人
有興趣自己睇

國會過咗既話驚閪
但而家問題係會期就完

係美帝國
TPS 可以比我留耐D 但係唔會幫到green card
而家仲要比印度人無限移民
我去第二到先好過

取消要經國會
國會可以唔比

SEC. 9. Refugee status for certain residents of Hong Kong.
難民相關

資格
(1) IN GENERAL.—An alien is described in this subsection if such alien—

(A) is a Priority Hong Kong Resident and—
要係"Priority Hong Kong Resident ", 睇上面個定義

(i) had a significant role in a civil society organization supportive of the protests in 2019 and 2020 related to the Hong Kong National Security Law and the encroachment on the autonomy of Hong Kong by the PRC; or
示威入面有重要角色, 下面有定義

或者
(ii) was arrested, charged, detained, or convicted of an offense arising from their participation in an action as described in section 206(b)(2) of the United States-Hong Kong Policy Act of 1992 (22 U.S.C. 5726) that was not violent in nature;
被捕/ 被檢控/ 被detain/ 被定罪
於和section 206(b)(2) of the United States-Hong Kong Policy Act of 1992 (22 U.S.C. 5726) 所指既有關
既非暴力行為

(B) is a Priority Hong Kong Resident spouse or child of an alien described in subparagraph (A);

(C) is the parent of an alien described in subparagraph (A), if such parent is a citizen of the PRC and no other foreign state; or

(D) has had their citizenship, nationality, or residency revoked for having submitted to any United States Government agency a nonfrivolous application for refugee status, asylum, or any other immigration benefit under the immigration laws (as defined in section 101(a) of that Act (8 U.S.C. 1101(a))).

其實係
temporary 係temporary
係咪冇path to citizenship?

係咪House已經過咗？

未
聽講好似今日定今個星期會過
咩話過個方法係suspension 所以應該大機會會過

[冇理解錯既話]
section 206(b)(2) of the United States-Hong Kong Policy Act of 1992 (22 U.S.C. 5726):

(2) instructing the United States Consulate in Hong Kong to maintain an active list of individuals who are known to have been formally charged, detained, or convicted by the Government of Hong Kong Special Administrative Region or by the Government of the People's Republic of China, or intermediaries of such governments, based on politically-motivated considerations related to their exercise of rights enumerated in the Universal Declaration of Human Rights, done at Paris December 10, 1948, or the International Covenant on Civil and Political Rights, done at New York December 19, 1966, to facilitate the cross-checking of visa applications for Hong Kong residents; and

即係若果你和平示威/ 表達意見而被拉(未必關反送中事)
可以使用(1)(A)(ii)
唔乎合就要睇(1)(A)(i), 即係睇下你有冇"significant role"

希望快有好消息

(3) SIGNIFICANT ROLE.—For purposes of clause (i) of subsection (b)(1)(A), a significant role shall include, with respect to the protests described in such clause—

(A) an organizing role;
●組織者;

(B) a first aid responder;
●急救的人員;

(C) a journalist or member of the media covering or offering public commentary;
●報導或提供公眾評論的新聞或媒體工作者;

(D) a provider of legal services to one or more individuals arrested for participating in such protests; or
●向一個或多個參與抗爭行動而被捕人士的法律服務者; 或

(E) a participant who during the period beginning on June 9, 2019, and ending on June 30, 2020, was arrested, charged, detained, or convicted as a result of such participation.
●因參與抗爭行動而於2019年6月9日至2020年6月30日間被逮捕、正式起訴、拘留或定罪者。

sec 9 符合咗條件
佢話可以根據
for purposes of admission as a refugee under sections 207 of the Immigration and Nationality Act (8 U.S.C. 1157) or asylum under section 208 of such Act (8 U.S.C. 1158)
黎申請難民同庇護
唔熟個兩條
不過應該會易咗

參議院會期完咗？
即係通過唔到！？

怕行政手段，美國部門幾多左膠，佢地唔會理，見係trump 期立既野就玩野

tldr:
臨時保護身份TPS 比已經係美國(?)既香港人用
但好似只係臨時 唔會變到公民(?)

加快處理難民及庇護申請
就咁睇冇話一定要和理非先報得
不過申請美國庇護要去咗美國先可以申請
然後要去美國最少要有travel visa

過咗會期
好似就要重頭黎過
重新由眾議院度過多次

美國左膠見香港人咁撐Trump
一定好憎香港人
實玩野

而家係民主黨控制個眾議院就過
驚共和黨控制個參議院過唔到wo

TPS FAQ
冇直接path to citizenship

係咪限死果幾個類別嘅人？唔係記者first aid果啲得唔得，冇被捕過又得唔得？證明到自己參與過又得唔得

你唔係個幾個類別
好難申請難民/ 庇護wo
難民要你證明你被政府逼害

緊係冇啦
好多TPS既人都係垃圾人
洪都拉斯 蘇丹 個堆屎坑國家

我證明到
本來以我嘅料唔洗呢條法案都申請得，但係想知自己會唔會受惠到

利申：人已在美國

唔駛
去Vancouver 之後落美帝國拍門
大把屎坑國國民冇美帝國簽證衝關申請庇護

maga

同埋唔知將來想黎美國嘅手足受唔受惠到，如果真係只限果幾個類別

咁起碼TPS 暫時可以留低
冇咩大用 冇path to permanent residence

2其實有利腥港人

呢個真，由溫哥華入境係快好多，同埋加拿大簽證5分鐘就攞到

好唔該巴打

眾議院同Senate Dem有唔少反共
佢哋唔會奪取消

咁你快手申請好過
條法案一係一個月內過到
一係就下個會期見

若果你(b)(1)(A)(i) [個五個類別] 同(b)(1)(A)(ii) 都唔符合
咁就冇用

至於若果符合既話有咩用
其實我唔sure
不過應該會易d

咁係得既陸路交通

2要你住10年

搭飛機都得，我果陣入境美國就係搭飛機去溫哥華機場，行幾步就到美國海關，啲人都識講廣東話

Ok~唔該巴打

佢包唔包埋綠卡抽籤

其實政治庇護成功之後一年就有綠卡

前提係成功到
我諗應該唔少人驚搞完半年之後同你講唔得

同埋冇人知TPS幾時收皮
維基可以查到以前而家咩國家有TPS

我諗我會直接申請政庇好啲，話哂有法案係到，成功率都大啲

The Affirmative Asylum Process 申請庇護
STEP ONE: Arrive in the U.S.
STEP TWO: Apply for Asylum
STEP THREE: Fingerprinting and Background/Security Checks
STEP FOUR: Receive an Interview Notice
STEP FIVE: Interview
STEP SIX: Asylum Officer Makes Determination on Eligibility and Supervisory Asylum Officer Reviews the Decision
STEP SEVEN: Receive Decision

呢條bill相對2019年版係殘廢版，好老實冇咩用

同2019年個條有咩分別

Agger
優先收香港人太多人反對
對其他人唔公平

HR7428 話優先收香港人才
但係太多人反對

庇護有分係海關即場申請同入境之後申請，一般來講都係建議入左境先再申請

旅簽，我ok的，有咩問題我答到盡答，想幫到更多手足

星期一眾議院投票
之後就到參議院投票

如果要申請嘅話只要有10%證明到你害怕返去本國并有機會被迫害就得，當然愈多證據證明你有參與過抗爭愈好
，另外就你有實際證據證明你被迫害，例如係被捕過等等都冇問題。

如果個法案收容到多啲香港人就好，唔係嘅話冇咩用

指定限期係美國即係幾時 會唔會係通過之前
如果咁計合資格分分鐘得幾百人

係呀，所以我都好疑惑，幫得咁少人

椰子比人迫害完都冇得移

19年果個版本比而家呢條大好多
主要係包括左比香港部份高質素人口不按而家移民規矩移民，有啲似加拿大而家咁

tps呢就廢既，你個人響佢法例生效果日唔響美國境內你就唔可以申請tps, 而且今次tps只係比18個月，到期果陣唔上唔落咁，又冇pathway to citizenship, 去英澳加又遲左，都唔知立呢條野把鬼

利申：搵過人屌過hkdc

hr7428 本身係好事，而家呢條係垃圾

咁嘅話直接申請政庇起碼有結果之前都仲可以留係美國，唔得仲可以上訴。

TPS都幾雞肋

洪都拉斯個堆屎坑國唔知憑乜嘢仲可以TPS

tps本身就係垃圾政策，而家反而係支那祖果班人想比tps pathway to citizenship

唔好對美國國會有咁大期望，美國而家已經唔太理香港好老實

之後會唔會仲有其他香港法案？例如《香港如水法案》？我記得另外幾個比較好啲

未當好過冇囉
辦加拿大移民可以暫時留係度
唔駛飛去大英帝國LOTR

lm

如果係咁啲手足不如直接去加拿大仲好，簽證仲易過美國攞，同埋加拿大都開通左政庇香港人嘅政策

唯一方法係呢18個月生個仔攞美國身份
本身合資格既人已經唔多 仲要生效日之前要係美國
最後都唔知有冇100人申請

講緊去到做process ，移民局d人

[/size=5]4.加快處理難民及庇護申請，適用於基於政治信念、活動及所屬團體而受到迫害/或有理由相信會受到迫害人士[/size=5]

我唔知有冇理解錯，照佢咁講，根據美國政庇（有分現在被迫害同害怕將來被迫害10%可能性就申請得）兩種，其實香港人都係受惠，我相信佢會放寬簽證，然後俾香港人過黎申請政庇，只要證明自己害怕將來受迫害就得

其實可以直接無視TPS

行政機關可以用佢本身既裁量權搞鳩你
法定權力黎 你非公民好難對抗移民局
唔似BNO有左國民身分可以argue

其實大家可以照申請簽證，照過黎搞庇護
如果佢個法案真係寫到咁

其實係好消息黎

就咁睇成功率
一半都唔夠
唔覺asylum 有咁易申請

佢係睇個案件，每一個案件都係獨立咁睇，所以好好難講，不過可能呢個法案會有幫助吧

阿sir 一句唔批， 點？ 投訴？

係囉

你係有national可以走程序 甚至打行訴 贏面係有
你唔係national多數只可以鳩拖到打移民官司 最好境最盡就係比你一張暫留卡 一出境就冇得番黎個種 一係學支那豬做非法移民

美帝國專收垃圾人
選個咁既總統
我都係考慮清楚先

個 TPS 身份有用架，最重要係依個身份可以畀人喺美國打工做野

要知道，提交庇護簽證 (asylum visa) 申請之後，等候審批嘅第一年，係唔可以打工做野搵錢

所以，TPS 就填補咗依個空隙

而且，拎咗庇護簽證之後嘅一年，就可以申請綠卡，五年之後就可以入籍

所以，如果英國係叫 5+1 方案，咁美國依個就可以話係 1+5 方案
= = = = = 參考資料 = = = = =
庇護簽證申請人頭365日禁止工作

臨時保護身份 (Temporary Protected Status) (TPS) 工作權利

我本身係美帝國
憑咩申請庇護

之前想申請睇美領館個旅簽好似因為COVID暫停左，而家又可以申請得？

我上年就申請左

而家好似仲未開返

Thx, bro

睇定啲先 未到14號之前都唔可以話邊個成為總統

對美帝國人好失望
成一半人投比賣國賊

唔好咁快失望住 人唔見棺材係唔會流眼淚㗎

之前英國救BNO 就話放棄手足
宜家美國開聲話同國際其它國家救手足就話自己無份？
What the fuck

到時見班美國左膠仆街
就一定好好笑

莫非都係唔相信英國咋嘛 上次中英聯合聲明嗰陣出賣香港 將來就必定會有下一次 你可以睇下波蘭嘅下場點樣

以前就有anyone but c y 今日就有anyone but Trump

希望有真嘅美國人可以返嚟連登出下聲回應下